Теоретический вопрос
Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

{
    Уместным будет использовать при запросах на сервер. 
    Также при проверке точечного кода , есть 100 функций но код не работает , можно повесить ловца ошибок , и выяснить какая из низ не работает.
    
}
